大家要聽下我剛剛發生的事情 我覺得好驚

(from a friend)
大家要聽下我剛剛發生的事情。。。我覺得好驚。

剛剛係羅湖過關。
因為我行得快, 所以行得好前。前面冇咩人。
去到大陸關口閘機前一段路。

忽然有個女公安指左去另一邊。叫我過去。我問佢做咩。佢唔答。

之後, 行到去已經有三個男公安等緊我。

問我拎證件抄低。我見到本野已經寫左一大頁人名同資料。

之後開始搜我個袋。唔算睇得好仔細。摷下野。

之後佢竟然問我拎手機黎睇‼‼‼‼

我問佢我點解要比你。你憑咩要睇我私穩。佢話呢度法例係可以, 我地有權睇 。語氣好差。

因為我係拎住手機, 所以我點都要焗住比佢睇。
佢一拎我手機就話要睇相薄。一打開我相簿就問係咪得咁多。我話係。。
佢見到我咁多細相薄就問, 邊個係視頻同拍照相薄。。。佢話
*我要看你7月份相薄, 要看你7月做過什麼*‼‼

之後就係咪咁睇入面d野。
我就同佢講我唔會搞那些事情啦。我每天都在深圳這裡上班。怎會搞這些呢。

之後佢見我入面冇咩野, 就態度好番少少, 就話只是檢查啫。
我就惡番d話你叫我過黎你要解釋比我聽, 咩原因要睇我d野, 你咁樣會嚇到人, 我地只是平民黎啦。

之後佢就話我地係權咁做。你拎番d野走。。。

之後我就走了。我覺得好恐怖。我其實好想問如果我真係有影到示威相。你地係咪會捉我?

但我真係唔敢問。。。

真是告戒大家番大陸要小心。

From FB

無論消息真假都好
各位工作上要上支那既真係要小心
就算自己唔會都提下親戚朋友

咪白色恐怖啦
弱智
驚條毛咩？
飲水都死架 唔好飲水丫笨

連Link都無
依家是但搵個人鳩噏話就要信？
散播恐怖都高招少少啦

又唔係喎 小心啲都好嘅
小心唔係壞事

仲玩呢招? 吹左咁多年

喂大佬 好心提下
我平時都會屌人散播白色恐怖
因為我覺得支共而家乜都做得出

今時今日 仲返蝗蟈既人
自己好自為之啦

內地人一向袋兩部電話出街，一部比人查，一部自己用

呢個時間仲返乜鳩支國

散播白色恐怖

好似幾年前已經有呢段字

Agger
地獄鬼國都要去

大陸公安不嬲都有權去查手機搜袋行李，唔係新鮮事，我除星期六日外，日日上大陸返工，間中都會遇到，唔需要大驚少怪，只係依段時間嚴d

我自己一直都用兩部電話，一部過關前一定放入褲袋，另一部就會顯眼d，佢地要查我咪開果部佢睇囉，一般你唔係慌失失，佢地都唔會搜你身